【武漢肺炎】世衛獨立小組：中國大規模隱瞞 助長疫情蔓延全球

新型肺炎 (COVID-19) 全球疫情持續一年，世界衛生組織 (WHO) 在去年成立的獨立小組，經過長達數月的調查後，公布調查結果指中國去年1月可採取更快的行動，及實施更強而有力的公共衛生措施來避免災難，但令人遺憾的是「中國大規模的疫情隱瞞，助長新型肺炎蔓延全球」。

世衞的194個成員國，在去年5月19日的世界衛生大會 (WHA) 中通過成立大流行防範和應對獨立小組 (IPPR)，為世衞應對疫情作出公正、獨立和全面評估。獨立小組今年在1月18日至26日舉行的世衞執行委員會議上發表期中報告。報告指出，中國和世衞在去年1月，本可以對早期的疫情跡象，採取更迅速的行動。

報告內容明顯與世衞總幹事譚德塞 (Tedros Adhanom Ghebreyesus) 去年1月的說法矛盾，他在去年1月28日到訪北京時曾讚揚：「中國對疫情做出迅速的反應，世所罕見，展現出中國效率」，「這是中國制度的優勢，有關經驗值得其他國家學習、借鏡」。

報告更嚴正指出，世衞的全球大流行警報系統「沒有確實派上用場」，因受限於中國沒有提供即時、準確的通報，加上世衞的表現也「動力不足」。目前獨立小組的調查工作尚未結束，這份報告也並未全數完成，獨立小組預計在5月的世界衛生大會上提出更新的調查報告。

消息來源：世衞執行委員會議

製圖／文字：Health Concept

事實

國際線有任 請每日推Post

就嚟月尾要出糧喇

China is doing a great job

譚得菜：我近排唔夠駛

想氹返美國入世衛？

揞口費

呢啲就真係真．獨立調查，唔會係咩所謂現有監狗會機制已足夠

鹹濕菜: 你未俾今年保護費

冇科水咩

登仔：可以重新加入who

咸濕菜：我等錢駛啊DLLM

香港人一年前已經draw到呢個conclusion

鹹濕菜：再唔科水俾我叫雞就唱衰你

Tvb 又要扮盲？

世衛:$$?

中共唔記得出糧俾世衛?

幾時死?

咸濕菜：入錢呀屌你老母

佢遲啲會唔會比支那買起？

WA侵一落台即奶登

譚得菜 : 屌你老母刁近平夠膽走我數!?